德意志銀行研究部《2019全球物價報告》總體生活質素排名：日本14/新加坡23/韓國29/香港44

------------------------

Quality-of-Life Indices (ranks) 生活質素排名
1,瑞士
2,紐西蘭
3,丹麥
...
14,日本 (亞洲國家第一)
...
23,新加坡
29,韓國
...
44,香港

------------------------

Monthly Salary (Net of Taxes)
11,新加坡
13,日本 (最低工資70港元，東京)
...
27,香港 (最低工資37.5港元)
28,韓國 (最低工資58港元)

------------------------

Monthly Rent for Mid-Range 2 Bedroom Apartment
1,香港 (大勝!!)
...
10,日本
11,新加坡
...
23,韓國

------------------------
連登日韓專家評論：
你地踩港撚知唔知...日韓工作壓力好大，一定要OT，日日俾上司鬧
人地自殺率高，壓力好大，相反香港社會好輕鬆，無人會自殺
人工高無用，因為要扣稅，而且物價更貴，食一餐飯100蚊港幣

連登新加坡專家評論：
你地踩港撚知唔知...新加坡人都係坡豬，唔鬧得政府，無自由，不了
我寧願住香港訓係龍床上面鬧政府
新加坡地鐵會炒車好垃圾，港鐵秒殺新加坡地鐵，MTR萬歲，自豪呀！

日本post都有人話食餐飯要100蚊港紙
以前未有廉航就呃到人
而加個個都知你鳩up明明大把好嘅選擇都可以1000yen（約最低工資一個鍾人工）內搞掂
但香港37.5你食到乜？餐餐食叉燒飯？

唔好拎最低工資比較呀，一陣又俾人話你踩港撚
我地香港人好幸福嫁，做7-11兼職時薪有42，高過最低工資幾蚊嫁
日本7仔時薪雖然有70港幣，但一餐飯100蚊好慘嫁

買唔起廉航機票嘅日本專家系列：
日本人好尊重av女優
日本人唔食三文魚
日本食一餐100蚊